---
title: 創業團隊基建工具選擇
date: 2016-05-15 17:09:59
tags:
---
![](https://o3ziuzht9.qnssl.com/gitcafe-whiteboard2.jpg)
<div align="right"> <sup>圖片來自 GitCafe</sup></div>


工欲善其事,必先利其器。

工匠想要使他的工作做好，一定要先讓工具鋒利。要做好一件事，準備工作非常重要。

一個優秀的創業團隊也需要優秀的工具作為支撐，本文將會把曾經我用過的一些好工具介紹給大家。

<!--more-->

首先，在天朝大陸你需要一個沒有墻的網絡環境，有很多優秀的工具都是國外公司提供的，為了安全性個人並不是很推薦本地廠商的一些工具，在天朝也並不是很看重用戶隱私保護。

* 網絡環境
網絡條件是技術型公司的基本生產力，請 `非常` 重視這個因素。

    * 基礎建設﹣選擇網絡服務運營商

      * 如果你在上海，可以嘗試申請 [電信精品網](http://sh.189.cn/biz/zzyw/kdywl/gnjpw/) ，此線路走 [APCN-2國際光纜](http://www.submarinecablemap.com/#/submarine-cable/apcn-2),可以直連周圍的亞洲的一些國家地區，如日本、韓國、台灣、香港等，網絡 ping 值可以達到個位數，非常流暢。
      * 如果公司已經使用電信的光纖網絡，感覺網絡出口帶寬質量不是很理想，可以嘗試使用其他運營商提供的服務，例如中國聯通或者中國移動，這兩家的國際出口帶寬還是可用的。
      * 如果公司地理位置位於大廣東地區，那麼選擇鏈接香港、澳門服務器出口線路延遲低的運營商服務，這個可以具體諮詢運營商詳細信息。
      
    * 基礎建設﹣選擇公司網絡設備
      * 之前公司使用了兩臺 Netgear 的 [R8500 AC5300M](http://item.jd.com/1956856.html) 作為樓上樓下的路由器設備。可以刷寫第三方固件以更好的使用網絡鏈接。
      * 交換機使用全千兆接口的設備即可。
      
    * 網絡優化﹣海外代理服務器
    
      * 之前公司位於上海，也採用了上海電信國際精品網服務，所以可以直連香港的服務器，於是選擇了 IBM 旗下 [Softlayer](https://www.ibm.com/cloud-computing/infrastructure/softlayer/) 提供的香港VPS作為代理服務器，同時也是 GitCafe Pages 的服務器（免大陸備案）。目前 Softlayer 的服務在大陸 ISP 路由下可能繞道美國（不能直連）故並不推薦。
      * 如果速度不理想，可以購買一些國內廠商提供的廣東地區的服務器做完中繼，這些中繼有些可以直連香港、澳門的線路，效果很好。
      * 韓國、日本的一些可以直連的云計算廠商也可以嘗試使用。
      * 東南亞的一些計算廠商不推薦，可能繞道美國。
      
* 團隊協作工具

    * 團隊溝通
      * [Slack](https://slack.com/): 團隊中的最佳 IM 工具，可以集成各種開發工具提醒和第三方 SNS 鏈接，實現公司內部消息的集中化。[具體參考](http://www.playpcesor.com/2015/06/slack.html)
      * [Google Apps for Work](https://apps.google.com/intx/zh-HK/): Google 公司提供的一站式企業服務工具，包括 `企業郵箱系統` ＋ `在線 Office 套件` ＋ `谷歌日曆` 主要三大工具。郵箱系統架構為 Gmail，穩定可靠。另外在線版的 Office 可以支持一些最基本的文件使用，如果只是使用基本功能，谷歌的這個工具可以完全滿足，為你省去購買 M$ 家的那套工具的費用。谷歌日曆可以輕鬆同步團隊的日程，並可以輕鬆整合鏈接到其他主流第三方工具，例如 Slack。
      * [Skype](https://www.skype.com/zh-Hant): M$ 家的語音視頻工具，方便穩定好用，使用用戶多。支持視頻會議。
      * [Telegram](https://telegram.org/): 歷史信息各設備全同步，只有 IM 功能，支持表情包，無其他額外功能，秒殺微信。缺點不能給好友發紅包。

    * 團隊協作
      * [Trello](https://trello.com/): 最佳整理工具，讓事情井然有序。支持鏈接第三方服務，如 Slack、谷歌日曆等。[具體參考](http://www.playpcesor.com/2015/06/trello.html)
      * [Dropbox](https://dropbox.com): 最佳存儲工具，支持版本控制，所有文件網絡同步防丟失。設計師必備工具，再也不怕 Photoshop 突然崩潰23333。
      * 團隊代碼共享協作選擇 git，因為之前我們就是做 git 服務的所以這個是自己提供的，目前流行第三方的 git 工具例如 [Github 企業版](https://enterprise.github.com/) ， [Gitlab](https://gitlab.com) , [Gogs](https://gogo.io) `＊Tips: 大規模二進制文件控制建議使用 git-lfs 或者 直接使用 Dropbox`
      * 內網文件共享備份建議使用 NAS, 我司之前使用的是Synology群暉提供的 [DS216+](http://item.jd.com/2462998.html)
      
* 團隊 IT 硬件設備管理

    * 技術類崗位： 全部提供 [Apple Macbook Pro](http://www.apple.com/hk/macbook-pro/) 15" with Retina Display : 如果降低預算可以選擇港行機器，支持大陸聯保。可以省去一筆購買 M$ 操作系統的費用。蘋果相關系統開發者避免黑蘋果所帶來的問題（不是……不要誤會，我不是針對網易，我是說在座各位，都是...）
      
       * Android 工程師可以使用組裝 PC , 因為 Java 開發的情況，你懂的，機器性能情況諮詢卡吧。內存記得 16 GB+
        
    * 設計類崗位： 全部提供 [Apple iMac](http://www.apple.com/hk/imac/) 27" with 5K Display : 精準度、亮度、清晰度，不論以什麼標準來衡量顯示器的質素，Retina 的表現都顯得勝人一籌。像素密度之高，令你使用 iMac 時根本察覺不到個別像素的存在；文字之清晰銳利，讓你所閱讀的電郵和文件，如同印刷品一樣。Retina 顯示器並備有更寬廣的全新色域，令可顯示的色彩增加 25% 之多，讓你眼前的所有相片及影片，更顯生動逼真。(資料來自 Apple 官方網站)
      
    * 其他崗位： 隨便咯，開心就好。
      
* 團隊 IT 軟件管理

    * 購買正版，不解釋。

      